中國民航局施壓香港公司制裁某部份員工，有冇違反中英聯合聲明？

隸屬中華人民共和國國務院嘅中國民航局沾手港龍國泰向某部分員工施以制裁
行為經已同香港原有資本主義、自由經濟 經濟制度背道而馳
算唔算違反中英聯合聲明第五條？
（五）香港的現行社會、經濟制度不變；生活方式不變。香港特別行政區依法保障人身、言論、出版、集會、結社、旅行、遷徙、通信、罷工、選擇職業和學術研究以及宗教信仰等各項權利和自由。私人財產、企業所有權、合法繼承權以及外來投資均受法律保護。

夠唔夠ground司法覆核推翻中英聯合聲明？

本身都冇遵守過聯合聲明
基本法夠講任何中央及地區機關不得干預香港內政添啦

一直違反左

問題係今次證據確鑿
有中國官方部門向香港私營企業發警示

對於歷史文件的有效性，你質疑係無意思，因為人地都無諗過要守

違反左好耐啦 無效啊嘛

違反咗好耐係必然嘅事實
只不過今次有報導，有其中一個聯合聲明簽署方轄下機構正式發出嘅警示

如果司法覆核形式，夠唔夠理據正式推翻中英聯合聲明？

下？中國出左聲中英聲名失效左好耐啦